點解阿拉伯數字嘅通用性咁廣？

有無人解答到？一直都好想知

因為Terry一直比舅父麻煩

好用

主要係大數一睇就睇得明
唔似羅馬數字咁要諗一大輪

關咩事 只係由細到大嘅教育都用阿拉伯為主
咁你咪一眼就明囉

寫起上黎都慳位好多啦
舊時d人記數 你估下寫幾個數字易d定成抽英文易d

同埋計數又方便d
一堆IIIXXX計到幾時

簡單、易睇

0-9 個位數

10-99 雙/十位數

100-999 叄/百位數

數目的位數 清清楚楚的十進制